Тонкая трубка постоянного внутреннего сечения с открытыми вертикально расположенными коленами закреплена
на горизонтальной платформе. Вертикальные колена трубки высотой $2H$ расположены на расстояниях $R$ и $3
R$ от вертикальной оси $OO'$. В трубку наливают жидкость плотностью $\rho$ до высоты $H$. Затем левое
колено закрывают пробкой и платформу приводят во вращение. При вращении вокруг оси $OO'$ с постоянной
угловой скоростью в коленах устанавливается разность уровней жидкости $H / 2$.
\begin{enumtask}
    \item Найдите давление воздуха над пробкой.
    \item Найдите угловую скорость вращения.
\end{enumtask}
Атмосферное давление $P_0$ известно. Давление насыщенных паров жидкости не учитывать.